大家憎唔憎成個教育制度

由細到大都係填鴨式教育，唔明唔緊要，背曬佢先
讀書考試又要快又要準，仲要謙虛唔畀驕傲

有時候想讀下啲課外書，睇武俠小說睇愛情小說又話對學業冇幫助，好似睇書只係為咗搵錢咁。有時又好奇歷史名人啲事蹟，到上堂嗰陣又淨係背XX變法/改革的N大好處

有朋友話曾幾何時都好鍾意讀書，而家見到一大堆字就反胃，諗起以前操卷操到癲嘅日子，真係好慘

範文最憎孟子嗰篇 魚我所欲也 熊掌乜乜乜 屌你咁多口水 講埋d垃圾類比當我低能

我拍咗條片講 有興趣可以睇吓同subscribe

Yes

絕對

睇武俠小說睇愛情小說又話對學業冇幫助

但我當年中學要做金庸武俠小說book report喎
又要讀 胭脂扣，傾城之戀

初中囉 初中開心嘅

胭脂扣，傾城之戀 呢d高中讀
要做sba
有個topic叫 文學作品與電影改編
有戲睇

教育制度同社會風氣兩回事嚟 我覺得前者問題不大
你想尋根問底可以課餘自己研究 唔係個個都咁大興趣 課時又有限 學校主要幫學生應付考試冇錯喎
睇課外書點會冇幫助 啲語文科老師不嬲都叫人睇多啲書
咁直接睇返課程內嘅嘢對考試就梗係幫助大啲㗎啦 有咩問題
至於要謙虛 要操卷我就真係唔覺
成績好串得起就串㗎啦 做幾多卷都係自己話事 你能力夠 目標唔高嘅話唔操都得㗎喎
考試唔要快要準唔通要慢要錯咩

我知有人對文學放得開有d不滿 但又無得揀 我都係想畀多個選擇大家姐

同埋批評範文之前建議讀多啲書先
新儒家對孔孟有大量研究 你反對唔係問題 但起碼有返啲相應嘅argument 而唔係完全無深入了解過就直接否定
一係就出少句聲

儒家睇得多會變蠢

教育 有時候等於洗腦

睇得多唔會變蠢，睇完後信到十足十就死蠢，為反而反都一樣蠢

咁梗係啦

想問點睇抄課文當功課？
小學至初中絕大部份中文功課
都係大致上係咁

衰喺個制度

無奈嘅係又真係有人喺呢個方式之下生存到

背書操卷然後打J覺得自己好勁
當然有人真係勁
上到U換個制度直接玩完

懶得諗畀咩功課咪叫你抄課文囉
唔洗改吖嘛

條片講嘢好lur同埋語氣有啲臭串
睇咗一分鐘就冇興趣睇落去

你屋企係咁姐，唔代表其他人

好多學生真係好努力
但適應唔到哩個太chur嘅考試制度
反而真係開多啲勁嘅設計學院
或者職業訓練學校（前題係要真專業堅勁非學店）
咁會對啲學生發展好好多

e個制度害死好多人

香港制度從來都無變過，一試定生死。無論多淺，操卷文化，高速思考，寫字快，係香港學生特質。

你覺得教育＝考試呢下已經錯哂

睇課外書同你考試冇衝突
只係換你打機/出街/做運動既時間去睇書

但真係填鴨式喎，真係讀得好辛苦喎，唔讀又無前途做閪工喎

如果唔係大家考同一個試，改為考人生閱歷和其他技能，窮L仲更加難向上流動

你係醒嘅，可以好快背完，再睇課外書喎。
翻工都係咁㗎啦 賺錢做啲自己想做嘅野，咪一樣。

其實你望返呢一代既細路你會發覺呢樣野on9得黎但都係有需要
而家好多細路連d好簡單既字都唔識寫

都真係，就咁睇香港首席白卡David
真係錯別字多到呢

社會不斷需要有新人支撐，所以一定要迫所有人由細開始讀書，令佢哋有能力貢獻

一句講曬：資源有限，唔想養白食白拎嘅人

15年前我已經覺得要行法德套教育制度

讀唔到書既中學開始就讀職業訓練學校,有實習,老師會教哂所有行駛技術

2020年係得香港仲on99玩師徒制

以前覺，大個左係覺得社會風氣差，屋企人 朋輩 影響大d,令到你學習冇興趣

不過依家依一代學野好好多，囉英文黎講

以前睇英文書 玩英文game,你英文差既真係唔會有興趣，依家至少有google翻譯比你快速翻譯，又多 戲 劇比你簡

埋沒得幾多,100個都唔知有冇一個

真係叻少少既,係細個時已經睇得出

香港垃圾教育全方面呃殺人才,又強逼冇才能讀書唔叻死都磨個垃圾學位

全方面地資源錯配

香港現實都係 ive已經係

真，依家個個speech to text，有幾何自己拎起支筆寫字？
唔係抄十次八次，其實無問題。

其實以前英國殖民時期 香港點解唔跟英國教育制度去做

攞人哋仔女前途做教改白老鼠

讀U咪仲填鴨 你讀過U未
exam d long essay 9成係要你一字不漏背返d slides落去

填鴨式教育
你不喜歡可以改變這個制度
這個制度深受窮人家長喜愛

中學一星期幾堂中文會影響得幾多呀
我淨係由你D懶音同組織能力知道你比人摧毀左囉

以前係跟英國會考al，同時香港al就算出到去都係好高認受性
填鴨主要係因為華人(家長)文化而唔係個學校學制問題
不過而家跟大陸學制所以中學先變左dse3+3

好羨慕你間中學

呢個教育制度問題係跟佢玩
做到呢個制度下嘅成功者
出嚟社會都唔細機會會係失敗者
呢個制度唔鼓勵甚至打壓學生發展社會生存有利嘅能力及技巧

但好多嘢做

中文要讀elective，計sba
我記得學校幫我哋揀左 名著及改篇影視作品
要讀 胭脂扣，傾城之戀，活著，聶小倩（倩女幽魂）
同埋有得睇電影
之後要寫文比較 名著及改篇影視作品 嘅相同 同 差別

大學生都會唔撚記得中文字點寫
你唔叫啲細路抄多少少寫多少少將啲字印哂落個腦度
大個好快唔記得哂
依啲係基本教育黎

唔憎
反而覺得中學幫我打好左個底
試過去exchange 數理完全吊打鬼佬

可能我讀文科啦 本身英文幾好 上英文堂又唔俾我靜靜哋睇英文書 係都要逼我聽

點解要憎
輕撚鬆讀

好難唔憎，但只能安然接受，除非唔想讀大學。
學業方面已經好chur，尤其係高中，要面對特別多sba ies，然後要面對壓力大到痴線嘅dse。雖則而家讀完中學出嚟嘅出路好多，但係喺高中裏面基本上我哋好難有真正休息嘅時間，因為暑假/長假期都仍然係被chur緊。
除咗學業之外仲有學校校規，有陣時校規都可以令人好困擾，尤其係讀到藍到發黑學校...

真 睇條片樓主講中國哲學既觀點真係呆撚左 為反而反 知少少就屌大大力咁既feel...

我就咁隨便舉例新儒朱陸之爭 咪推翻緊之前既野囉 同西方哲學做緊同樣既野
再唔係 現象學 咪最新既中哲同西方演變囉

粗略睇你講果幾句「道家」 儒 佛 似乎你就唔係真係好了解佢既面貌

如果你係屌佢教出黎果套 同 教法 都講得岩 但屌緊中哲itself 就只可以講係你理解錯得黎 再自己屌緊自己既錯誤理解

無可否認個教育制度係柒 重要好多中學教既中哲錯得黎係別有用心同柒

Eg.佢會教你「五常」果啲柒頭比人改變左做操控人民奴性既「儒學」（which 根本無研究價值並且係受改造既工具） 而唔教你最基本 最原始既孔孟心性

教莊子 就就咁話佢消極 解牛 唔講進乎技藝同養生etc.

中學教既中國文學/文化 真係得啖笑 屌你睇返好似文革咁 唔知教緊乜撚又教到太監咁
拎本牟宗三做教材好撚過啦

其實都諗唔明點解中學要讀孟子但唔讀春秋

依家18分有八大讀

Why not both?

我鍾意 ce al 多d 唔係懷舊撚，
係ce就可以話比人聽係岩唔岩讀文法學校
唔洗dse咁 1鋪過

CE + AL 又俾人話要玩2次，多壓力。 各有優劣。 實情CE 先洗走一批唔想讀書，AL再揀考試能手。 中間能力的人會經力2次壓力，高能力的人考多次無乜影響。

中學生學人上連登？

孟子係去到宋代咁上下先進入主流
之前一直都係荀子主導咗班文人

反而五經就乜朝代都係最重要嘅經典

班學生詞不達義又累贅
連最基本嘅實用文都寫唔出嗰陣
你走去同佢討論中國哲學冇撚野嘛?

你教下佢都還好 佢詞不達義又點討論?

唔係討唔討論呀
係你一係就唔好教 但就唔好教啲錯既概念 或者 別有用心咁專係教埋啲奴性野
又教啲唔教啲咁 咁不如全部專心教實用文果啲好過

例如點教奴性野？忠君愛國lol?

香港嘅大學都係
咁撚多ge 又要讀啲唔關事fac pac
仲要讀中文真係戇撚鳩鳩
你話讀1-2個ge+英文都已經好夠
讀呢堆濕鳩科個cred同major 差唔多一樣多

肥鴨不了

教育=考試 依樣野成個亞洲都係咁 短時間好難變
但係sba依樣真係好on9我依啲老嘢當年好似淨係得讀設計同埋電腦有校本評核 我屌你 依家 中英文通識都要見到依家啲學生真係慘仲要你讀band3band4係低分啲

要睇讀乜野... math, CS, engine 單靠背死得

教育制度由97開始亂改

一時話求學不是求分數
一時又話小班教學
一時又話殺校
一時又專科專教
一時又話老師語文基準
再到今天係要愛国教育

老實有走好走
羊潤紅都要人十一唱国歌
自己仔女都去澳洲讀書
名校都有退學潮

香港教育教出一班冇能力既人出嚟，
仲要覺得自己DSE高分就老奉要高人工。